當年巴塞青訓真係幾癲，可以培育到XAVI同Iniesta兩個世界級中場

之後差極都仲有泰亞高，但到依家似乎無咩亮眼青訓

數漏左仲有巴斯基斯，呢幾條友都完全體現到巴塞果種教科書式既護球同擺脫，但之後既青訓真係好似無哂，依家踢緊果件A蘇都係俾人一逼就甩

D 蘇已經係最勁個一個
roberto 其實都唔得, 閘黎講唔夠速

最勁個個都唔講？

以前啲疤j青訓j到出晒血,跟住仲串過馬撚,話所有球會玩金錢足球都冇佢地咁勁

而家?揾個見得下人嘅都冇

最勁既美欺都無講

La masia 正選11人

2018 Version呢?睇過?

咪又係狗

Montoya 唔掂

右閘換比比烏

比狗仲撚垃圾啦 用roberto好過啦

我反而覺得撞手神
咁啱培育到幾個頂級
但睇番其實thiago時期左右有bojan cuenca都係一般

11個都係撞手神

依家西班牙國家隊新仔變左皇馬係大户

撞手神

有樣野叫球探
撞你條命

其實唔難
你睇下拉碼西亞一年有幾多件新仔

講緊去到thiago個代

撞你老母咩
點撞下成班咁勁都撞到出黎

咁呢班人的確係巴塞體系係有加乘
我冇否認呢一代嘅青訓唔勁
我可能講得唔清楚
我想講係去到Thiago個代開始已經係撞手神
因為個期左右真係拍得住個一隊班人真係得Thiago一個

我好奇既係，沙維，恩尼斯達，巴斯基斯佢地既轉身擺脫近乎倒模一樣，明顯係巴塞青訓自細一直練出嚟，但之後既青訓完全表現唔到呢種技巧

isco asensio唔係青訓

同點解郭靖之後都練唔晒降龍差不多

買返黎踢起都好過冇
仲有nacho 機司

咁依家講緊青訓嘛
自問皇馬搵11個青訓同疤嗰隊踢，真係無可能夠揪

可能真係後無來者

因爲疤一隊都唔踢tiki taka
成個青訓系統都build for tiki taka
如果沙維唔係疤
成就一定差一班

可惜華維迪殺死緊tikitaka

xavi 小白出道個時疤都唔係踢tiki taka

哥狗未黎前 沙維有冇咁highly rated
布斯就唔講

當年哥迪奧拿未接手
曾經有傳過沙維會走

影帝唔係踢疤嘅話,做豪門後備都唔知夠唔夠班

不過佢踢疤可以發揮150%威力就真嘅

08 euro前直頭比人無視
而且仲傳過去拜仁

roberto
唔知做乜鳩擺佢打閘

換左主席，清走左告魯夫d勢力。連梯隊都唔一定踢433，一隊唔比機會試。自然承接唔到

咪玩啦cuenca岩岩踢一隊成日入波,係之後大傷收皮
之後仲有個tello都係咁上下

多得雲高爾帶佢地出身

教科書式

我記得細個玩winning 沙維都係妖人
個陣佢22定23歲 算係潛力股黎

希望幫到日職

丹蘇勁過羅白頭
咪玩啦

我獌七小福咪又係青訓 廿年啦 仲有咩青訓岀過

沙維係細哨黎左之後勁左好多 成個皇朝係果陣形成

無美斯份

係喇係喇，個個都係溫室小花

巴塞青訓撞手神

其實巴啲青訓教練比人買咗好多
不過上年巴嘅所有梯隊都拎咗冠軍
所有應該係一隊唔肯比人上黎
利申 疤

青訓都要一期期
依家咁多金錢球隊要即食, 係咪隊隊都可以放一個青訓上一隊重點培訓幾年變球王呢

青訓教練：哥狗

宜家隊隊都即食 仲邊會著重青訓

記得沙維以前話過哥狗入主之前覺得自己曾經係球隊毒瘤 諗過離隊

果陣沙維上場都唔多啦
中場長期放迪高條打壞 加上果陣又傷
係列卡特 迪高走左先好啲

其實我諗係咪哥狗成就太高，後面為左要維持球迷期望逼著要買即食球員，重用青訓嘅話就未必保持到競爭力？你見呢季華狗唔撚輪換都知

一億青訓 同爵士連加特

邊度上陣唔多
果陣迪高打攻中，沙維正選打中中/防中搭另一個防中（馬基斯/莫達），不過果時沙維剩係做駁腳橫傳同而家神軒差不多

以前tvb會播巴塞u21/19精華
心諗屌你老母 唔係一線隊播來做乜鳩

當時其中一個好特出就係泰亞高

負評嗰啲人可唔可以list到近10年皇馬仲有用嘅青訓砌到隊夠班對疤狗嗰11人？

dso唔係曼城青訓咩

唔知關唔關事 但依家好多所謂青訓都係十幾歲買翻嚟，可能踢2-3年就上一隊，無真正喺個球隊體系浸淫所以自然無咗球隊嘅dna

仲好記得六冠疤果期成日有新聞話青訓隊炒人地幾十球 又話會統治球壇幾十年

你有命過到2018 先算啦傻閪

人地講緊隊波,同我有冇命過到2018有關係?

我過唔到2018,疤下年青訓會突然間出到11個美斯?

屌人都有point先屌啦

太耐冇記性

沙維真係廿尾先大熟
再之前可能踢法唔同冇咁搶鏡

正到震, 一份contract三年成7500萬euro, 剩呢筆都夠哂

美斯天份真係好高

方便轉陣

好似14年拎青年歐冠既球員
得一個打到頂級聯賽
其他就收哂皮

呢個post話當年，做咩講 2018
2018 咩青訓都上唔到位，個arnaiz 已經23歲都仲巴塞B

咁其實不嬲就算u19 甚至u21打得起
都唔代表你踢職業會一帆風順

巴塞嗰年拎青年歐聯嘅神射手就係Munir
佢呢兩季喺西甲都唔差 踢上季嘅華倫西亞同今季艾拉維斯都入到十球八球
只係返唔到巴塞咁解

當屆其他球隊黎計
咪又係得米蘭個Petagna（而家踢阿特蘭大）
阿仙奴Gnabry（喺賀芬咸）
曼城Rony Lopes (摩納哥) Fofana（烏甸尼斯）
賓菲加Guedes （華倫）
呢啲上左五大聯賽

好似轟仔Lewis Baker
阿仙奴Jon Toral
或者巴塞嗰件Adama

咪全部踢緊英冠

好過去中超
環境冇得比